港人年進貢120億 外圍難杜絕

2018年06月12日

港人年進貢120億 外圍難杜絕

■本港2003年賭波合法化，馬會是唯一合法投注的途徑。

【本報訊】自2003年香港賭波合法化，馬會是唯一合法投注的途徑，但多年來馬會足球博彩增長之餘，外圍賭波活動同樣熾熱。馬會曾在年報稱，調查顯示港人每年輸給非法博彩機構的注碼高達120億元，反映外圍集團禁不絕、打不盡。

有外圍莊家分析賭仔愛賭外圍的原因，主要是外圍集團提供的玩法貼地，無限紅，唔會封盤，更重要的是可以「賭口數」，唔使即時付款，贏咗有錢收，輸咗亦唔使即時找數。

無「限紅」吸引大額投注

莊家舉例，中國人愛玩的亞洲盤，但馬會並非場場有亞洲盤，「馬會多數只得主客和，贏嘅機會係33.3%，但外圍波只得邊隊贏，贏嘅機會係50%，唔少人寧願賭大注啲，快啲贏而選擇亞洲盤」。而現時馬會可以投注項目，包括即場投注（走地盤）、自選過關（最多八關）、中場投注、主客和、波膽、冠軍等都是較大路賭法。

但外圍卻有千奇百趣投注，例如賭球員一場入幾球，左腳、右腳或者頭槌入都有得買，下一個入球球員等，好玩又刺激。

莊家又指，馬會接受球迷下注的方式是自己「坐盤」，假如投注嚴重傾向於某一方，馬會有可能會輸錢，所以馬會的防範策略是它的折扣率低於市場，即賠率較低；二是馬會不開盤或隨時改盤，也可以「限紅」，限制賭注的數目，免被人「煲起」，都會趕走一些大額投注人士。

世界盃外圍投注金額高達數以億元計，不少人加入莊家的行列，希望從中分一杯羹，入行30年的資深莊家指，曾經歷一場世盃賽事大賺500萬元的風光，亦目睹有朋友由手持數層樓輸至欠債千萬，見盡不少賭仔散盡家財，妻離子散。

對於世界盃賽事即將展開，不少巿民也開始感受到這股熱潮，學生陳小姐表示，屆時會約朋友外出睇波，並支持巴西隊，因它是足球王國，但呼籲賭仔勿賭太大，要賭也到馬會賭。

從事酒吧業的劉先生則表示，世界盃舉行期間會到酒吧狂歡，但他直言不會參與賭波，更反對賭外圍，因為「賭波害人害物」。至於任職推銷員的許小姐亦會外出看世界盃，最希望葡萄牙勝出，但她自言不賭波，也不建議其他人非法賭外圍。

■記者黃學潤、郭美華

上一則
【世盃熱】見盡賭仔輸身家 外圍莊家：從來唔落注

下一則
下一則
嚴打監獄賭風 懲教撿130萬注碼

16歲仔輟學兼周身債

【世盃熱】見盡賭仔輸身家外圍莊家：從來唔落注

嚴打監獄賭風 懲教撿130萬注碼

增玩法似打online game 微信支付寶收數避追查外圍波集團瓜分世盃7.5億肥肉

進貢120億
點港府咪開放賭牌
引佢來，收稅收番佢囉

反而進貢果班都係公屋仔, 係社會根本可有可無

反正*

洗撚搞咁多野,想賺錢狗會開埋NBA啦,澳門狗會都有NBA買啦

非法搏彩輸120億
佢點計到

馬會調查
係咪想將非法搏彩收編

賭口數
懵撚先覺呢樣叫好處

賭埋玩具應該唔止

有問題？

講到啲錢外流比外國公司

咪叫bet365 william 入黎香港開

啲錢咪留係香港

馬會冇差價食 不了

點解15 17會小咁多 世界杯歐國杯都係得一個月 但係多成5 6億
係咪有啲人暑假先返工

玩具都開賭
咁開埋爆旋陀螺啦

開esports

GAME 1前 湧士總冠軍得1.2倍

賭外圍通常賭好大架on9，公屋仔先冇資格參與

係得狗會先咁垃圾 開盤少 賠率低 成日開埋D垃圾盤
得波同馬 食水又深
如果條數大 都買外圍啦 細細地果D先同狗會買 廢事煩姐

乜都賴公屋仔, 笑死

其實班賭仔都係要死 開個賭場自己賺埋啦

其實我一路唔知，馬會收咁多錢，每年捐其中一部分，其他去晒邊

銀行 投資 全部收入落自己數
前兩年試過蝕錢 原來炒輸股票

馬會多數只得主客和，贏嘅機會係33.3%，但外圍波只得邊隊贏，贏嘅機會係50%，唔少人寧願賭大注啲，快啲贏而選擇亞洲盤

買大細咩
點可以咁計

根本馬會先係罪惡根源
抽水比外國貴一倍以上
輸錢就輸快一倍
多錢到送錢起故宮博物館做政治酬庸
直接取締咗佢改為合法開賭就最好

垃圾狗會
笑死 人地開緊主勝2.0
佢可以開1.8
不如開1.1 啦
反正得你一間
外圍又話你犯法

狗會食水深到咁
賽果又唔撚係跟官方

如果係外國賭波網
香港警方可以點起到佢地

9成放蛇

馬會抽水全世界第一，又小野玩個app又廢

本地波都有得造有得賭啦

有得賭休班警聯賽就好

啲有錢fd全部玩外圍 港超都有 幾廿萬幾廿萬咁賭
你話所以係咪黑 港超點解會踢假波？ 踢得好會比人去賄賂

因為政府想收返稅
狗會完左場波隔成日先有派彩搵鬼賭咩

屌，開埋港超賭波合法化啦，肥水不留別人田！

認真弱智先玩馬會

要政府規管、要博彩稅架嘛
點解唔俾馬會搞又要開多間野搞呢？

你有博彩稅做埋慈善
條數咪即係馬會嗰條數囉

又黎雞蛋與雞
馬會服務質素好過外圍，仲邊有人賭外圍？

馬會壟斷香港博彩市場，無競爭對手，仲有咩動力改善服務質素？

真，d西盤成日買唔落手

發夢見到d外圍連美國選總統都有得玩 侵侵5倍幾

英國自定賭乜都得
佢再開個賠率俾你買

政府發多個牌俾第二間公司啦
反正要賭嘅人點都會賭
仲要益外圍

用顧客角度咪你嗰個講法

買唔到呀
屌

馬會抽水咁深 開盤又西屈賭仔
就算一半人賭外圍佢繼續獨市都可能賺得多過同人爭
點會發牌

馬會咁撚on9
之前先有單新聞，個人買角大中咗
馬會唔賠錢